# text =   С моделью от OpenAI связано сразу несколько новостей — хорошая и не очень.
# relations = "Model_hasAuthor_Organization 0 0"
С O
моделью B-Model
от O
OpenAI B-Organization
связано O
сразу O
несколько O
новостей O
— O
хорошая O
и O
не O
очень O
. O

# text =  Сделка OpenAI и Microsoft.
# relations = ""
Сделка O
OpenAI B-Organization
и O
Microsoft B-Organization
. O

# text =  Начать придется с менее приятной — компания Майкрософт завладела эксклюзивными правами на GPT-3.
# relations = ""
Начать O
придется O
с O
менее O
приятной O
— O
компания O
Майкрософт B-Organization
завладела O
эксклюзивными O
правами O
на O
GPT-3 B-Model
. O

# text =   Сделка предсказуемо вызвала негодование — Элон Маск, основатель OpenAI, а ныне бывший член совета директоров компании, заявил, что Майкрософт по сути захватили OpenAI.
# relations = ""
Сделка O
предсказуемо O
вызвала O
негодование O
— O
Элон B-Person
Маск I-Person
, O
основатель O
OpenAI B-Organization
, O
а O
ныне O
бывший O
член O
совета O
директоров O
компании O
, O
заявил O
, O
что O
Майкрософт B-Organization
по O
сути O
захватили O
OpenAI B-Organization
. O

# text =   Дело в том, что OpenAI изначально создавалась как некоммерческая организация с высокой миссией — не позволить искусственному интеллекту оказаться в руках отдельного государства или корпорации.
# relations = ""
Дело O
в O
том O
, O
что O
OpenAI B-Organization
изначально O
создавалась O
как O
некоммерческая O
организация O
с O
высокой O
миссией O
— O
не O
позволить O
искусственному B-Object
интеллекту I-Object
оказаться O
в O
руках O
отдельного O
государства O
или O
корпорации O
. O

# text =   ruGPT3 от Сбера.
# relations = "Model_hasAuthor_Organization 0 0"
ruGPT3 B-Model
от B-Model_hasAuthor_Organization
Сбера B-Organization
. O

# text =  Теперь к более приятной новости — исследователи из Сбера выложили в открытый доступ модель, которая повторяет архитектуру GPT-3 и основана на коде GPT-2 и, самое главное, обучена на русскоязычном корпусе.
# relations = "Model_isTrainedOn_Dataset 0 0"
Теперь O
к O
более O
приятной O
новости O
— O
исследователи O
из O
Сбера B-Organization
выложили O
в O
открытый O
доступ O
модель B-Model
, O
которая O
повторяет O
архитектуру O
GPT-3 B-Model
и O
основана O
на O
коде O
GPT-2 B-Model
и O
, O
самое O
главное O
, O
обучена B-Model_isTrainedOn_Dataset
на B-Model_isTrainedOn_Dataset
русскоязычном B-Lang
корпусе B-Corpus
. O

# text =   Если коммерческие организации можно оправдать тем, что код часто вплетен в инфраструктуру проектов, то что говорить про исследовательские институты и некоммерческие компании вроде DeepMind и OpenAI?
# relations = ""
Если O
коммерческие O
организации O
можно O
оправдать O
тем O
, O
что O
код O
часто O
вплетен O
в O
инфраструктуру O
проектов O
, O
то O
что O
говорить O
про O
исследовательские O
институты O
и O
некоммерческие O
компании O
вроде O
DeepMind B-Organization
и O
OpenAI B-Organization
? O

# text =   Платформа для видеозвонков Maxine объединяет в себе целый зоопарк ML-алгоритмов.
# relations = "Method_isUsedIn_Application 0 0"
Платформа O
для O
видеозвонков O
Maxine B-Technology
объединяет B-Method_isUsedIn_Application
в I-Method_isUsedIn_Application
себе I-Method_isUsedIn_Application
целый O
зоопарк O
ML B-Method_ML
- I-Method_ML
алгоритмов I-Method_ML
. O

# text = Maxine, платформа для видеозвонков, включает в себя разнообразные алгоритмы машинного обучения.
# relations = "Method_isUsedIn_Application 0 0"
Maxine B-Technology
, O
платформа 
для 
видеозвонков
, O
включает B-Method_isUsedIn_Application
в I-Method_isUsedIn_Application
себя I-Method_isUsedIn_Application
разнообразные 
алгоритмы B-Method_ML
машинного I-Method_ML
обучения I-Method_ML
. O

# text =   Google Meet поделились кейсом создания своего алгоритма для качественного удаления фона на основе фреймворка от Mediapipe (который умеет отслеживание движение глаз, головы и рук).
# relations = "Model_hasAuthor_Organization 0 0, Application_hasAuthor_Organization 0, 1"
Google B-Organization
Meet I-Organization
поделились O
кейсом O
создания B-Model_hasAuthor_Organization
своего O
алгоритма B-Method
для I-Method
качественного I-Method
удаления I-Method
фона B-Subject
на O
основе O
фреймворка B-Library
от O
Mediapipe B-Organization
( O
который O
умеет O
отслеживание O
движение O
глаз O
, O
головы O
и O
рук O
) O
. O

# text =   Google также запустил новую функцию для сервиса YouTube Stories на iOS, который позволяет улучшать качество речи.
# relations = "Environment_isUsedIn_Application 0 0"
Google B-Organization
также O
запустил O
новую O
функцию O
для O
сервиса O
YouTube B-Technology
Stories I-Technology
на B-Environment_isUsedIn_Application
iOS B-Environment
, O
который O
позволяет O
улучшать O
качество O
речи B-Subject
. O
